［綠營KD]兩岸是「命運共同體」? 柯P：合作對大家都有好處

台北、上海雙城論壇今登場，面對現今的兩岸僵局，台北市長柯文哲、上海市長應勇今在致詞時，都不約而同提「兩岸一家親」、「命運共同體」等言論，遭外界質疑，雙方是不是事前已經「套好招」了。

對此，柯文哲未正面回應，僅表示，如果可以漸少不信任，相信台灣經濟成長率會上升，所以經濟上雙方合作，對台灣是有利的，相信對大陸也是有利的，建構所謂的命運共同體，合作對大家都有好處，不過在彼此沒有信任的情況下，難免有些防備，如果可以增加互信、合作互利，成功性會更高。

柯文哲表示，這次雙城論壇，雙方都很清楚，就是定義成兩岸的城市交流，盡量不去涉及政治高層，它(兩岸一家親、命運共同體)就是一個表達善意的說法，兩個城市的互相學習、互相合作，有效改善市民生活，這才是雙城論壇持續辦理的目的，所以目標很清楚，就是讓兩邊市民過更美好的生活。

不過媒體質疑，過去民進黨市長赴陸都要提到「九二共識」，但柯文哲來上海兩次都沒有提過，僅提到四個互相、兩岸一家親等言論，這是不是兩岸互動新模式？

柯文哲則說，這個無法替任何人回答，但其實常常在講，有時候像夫妻吵架，什麼難聽的話都會出口，但還床頭吵、床尾和，重點還是在基本架構。

柯文哲說，互相信任這很重要，互相了解對方，所以才會說，互相認識、了解、尊重、合作，最近還有一個新想法就是互相諒解，這就是基本架構，有時候當基本架構不好的時候，上面講那些(九二共識)，有時候就是沒有一個效果。

台灣首都台北市市長係咪轉左會

no
佢真心膠

柯P 初初上台果陣好高民望

因為佢同侵侵一樣, 做事有個人風格, 唔會一成不變

不過唔知點解民望越來越低

屌你老味成個國際市場唔玩
係要黐埋去中國度

戒急用忍

英文咁，點玩國際市場？？